---
title: 通訊P.02：OSI 通訊模組 封包
date: 2020-03-02 13:00:00
categories: 通訊協定系列
comments: true
cover: https://i.imgur.com/PcT30Sb.png
type: post
toc: true
toc_number: 250
copyright: false
tags: 
    - 通訊模組
    - 協定
    - 應用層
    - 表現層
    - 會議層
    - 傳輸層
    - 網路層
    - 資料鏈結層
    - 實體層
    - TCP/IP協定
---
# 🥜 前情提要
在上一回中，我們介紹了什麼是協定，以及私自制定協定的下場會是什麼，這回介紹最有名的協定，通訊模組。

# 通訊協定模型 OSI模型：
上回的舉例，時間定義、嘟聲定義，都是平日生活的協定，但是整個通訊傳輸(包含網路傳輸)的協定，都是基於一個模型而制定的，包含802系列的協定
制定模型的單位是ISO組織，該模型大概長這樣
![](https://i.imgur.com/ArHN2ev.png)

今天我要傳遞資料給別人，就必須經過這七層，而這七層，每層都會進行特別處理，就像是日常生活，假設我是A公司的老闆，我要寫信給B公司，就會經過七層進行處理，每層都會進行各自的業務，情況如下
![](https://i.imgur.com/GbhyzYd.png)

而恰巧這個模式剛好符合OSI七層，只是每層要做的事情，如下圖：
![](https://i.imgur.com/oowsynu.png)

所以可以把七層視為七隻程式或產品，每隻程式或產品要做的事情都不一樣，而今天我要傳送一封信，那麼信的內容就叫做封包，而每層處理完自己的業務，都會把業務成果放在封包前後(除了實體層，因為實體層業務是傳輸)，放置於前面的叫做**表頭**，放置於後面的叫做**表尾**

就像是
1. 老闆寫完信後，放入信封，給予總經理寫建議
2. 總經理寫完後，又拿個信封包起來，給予部長寫風險評估
3. 部長寫完後，又拿個信封包起來....etc 

最後傳到B公司，B公司在一層一層的拆開，而

1. 只有B公司部長能拆A公司部長的信封
2. 只有B公司總經理能拆A公司總經理的信封
3. 只有B公司老闆能拆A公司老闆的信封

實際封包類似如下
![](https://i.imgur.com/IuNtIlH.png)